捐血唔係畀港人？ DSE口試考生圖突圍隨時炒

中學文憑試(DSE)打頭陣是今午(12日)開考的中文科口試。網上流傳第一條考題是「近年青年捐血人數持續下降，如何鼓勵青年踴躍捐血？試談談你的看法。」有考生在討論區分享，討論時解釋了青年捐血人數下降，是因為受惠者並非港人，而青年特質就是自主意識膨脹和社會政治參與多。有網民指考生意見偏頗，有機會「炒」(不合格)。

中文科口試今午5時才開考，現已有不少考生流傳題目。有網民就應考上述題目，更有信心可以考獲5或以上成績，並分享個人獨特看法。他認為，大多考生都會答教育及宣傳不足，不能突圍，他會說原因是「香港人捐血，冇畀返香港人用」，而青年的特質就是自主意識膨脹和社會政治參與多，因此不會去捐血予非港人云云。他倡政府可提高捐血者身份的透明度，及立法限制捐血對象。

有網民笑他自我感覺良好，亦有自稱曾考獲5**的網民指，鼓勵他人捐血要提及誘因，但發文者的說法沒有提過任何誘因，且根本不能證明捐贈的血液非由港人使用。其他網民就紛紛和議，認為這考生「有風險」、會「炒」，又有網民着他考完就不要再想太多，在中文科其他卷別努力考高分。

捐血俾支，不了

//有自稱曾考獲5**的網民指，鼓勵他人捐血要提及誘因，但發文者的說法沒有提過任何誘因，且根本不能證明捐贈的血液非由港人使用。

呢幾句幾有香港建制，官腔既感覺

連登>公海>連登

屌你班仆街，就係鍾意支那式嘅自我審查，我屌你哋老母

屌你老母香港考評局

我見過大把五星星嘅範文， 大多數都係寫抒情文只要跟住考評局嗰個 syllabus，用字浮誇有幾唔適當都好都會畀五星星你

考口試一樣總之你交足功課，佢就會畀五星星你，無論你講緊廢話還是擘大眼講大話，呢個濕鳩考試只係重視你嘅考試技巧唔重視真實思考

垃圾二等支那教育

免費驗血型

slave kong

@老貓再世_

咁呢科係考中文唔係考常識/道德丫嘛

有乜問題?
口試唔係測你講野既能力?幾時要考你思維?

我講完依句之後有5**

反映現實啫，講真話又唔啱聽
有咩咁偏頗呀屌你老母

題目係 “如何令年輕人踴躍捐血”
應該扣連 “踴躍” 呢個字

討論應該帶出年輕人對捐血既憂慮，繼而提供可行解決辦法：我會建議每包血都會有條碼掃描識別，可以俾捐血者知道血包去咗邊，又或者捐血者可以指定捐俾特定族群...

雖然屌蝗蟲係好，但係都要顧住個grade

刪撚左佢啦，垃圾考試，勞民傷財

咁就唔好限死考生要寫正面嘢喇

一篇文章只要合理無論，作故仔又好，反社會都好，都可以係一篇好嘅中文文章